
\section{Futuros proyectos}
Como creador de Enterprise Event Solutions, y el significado que tiene para mí, tengo intención de continuar mejorando Enterprise Event Solutions hasta
su límite. Algunas funcionalidades extra que podría incluir serían:
\begin{itemize}
    \item Software de lectura de QR integrada: Validar las entradas desde la propia aplicación para poder acceder al evento.
    \item Pasarela de pago: Los eventos que sean de pago puedan ser abonados desde la propia aplicación. 
    \item Ampliar el sistema de Correo: Añadir correos de alerta cuando se aproxima la fecha de un evento.
\end{itemize}

Las posibilidades con una aplicación de este tipo son infinitas. Estas son algunas de las posibles mejoras a corto-medio plazo. 

\section{Conclusiones}
Pese a que ya existen numerosas aplicaciones para gestionar eventos, he querido darle otro enfoque centrado en el la gente de a pie y en las pequeñas empresas,
EVS permite concentrar la gestión de clientes y eventos en un mismo sitio ahorrando infinidad de recursos tanto materiales como personales. 

La gran aceptación que ha tenido entre los participantes del Estudio de Caso es para mí una recompensa al esfuerzo y las horas dedicadas a este TFG, y por supuesto
me animan a continuar con el desarrollo.

Por otro lado me gustaría recalcar que, gracias a realizar este proyecto, he adquirido conocimientos útiles para el desarrollo laboral y personal y por 
supuesto no se quedará ahí ya que he descubierto que cada vez me gusta más el mundo del Desarrollo de Aplicaciones Web aunque si me tengo que decantar, me quedo con
el Backend.


